理大學生會投入2000多萬投資 將面臨財政危機

理大學生會現時流動資金只有2000萬，學生會評議會在未有諮詢會員的情況下，在去年年尾購買了一份1500萬的巨額保單，且在決策前並未有諮詢同學意見，並且評議會會議以休會討論形式進行，竟然未有留下任何紀錄。

今日凌晨，評議會網站突然更新在今天舉行的評議會會議議程，加入一項「處理及通過2018儲備基金議案」。據了解，這項議案是打算通過學生會投入850萬購買信託基金，再一次無諮詢同學意見下作出重大財務變動。

更甚的是，學生會打算在往後屆數免會員會費，只靠投資收益支持學生會運作。並且，學生會所出的財務變動並無任何專業人士參與，只由學生會中十數個所謂「學生代表」決定，令人髮指。

據學生會成員透露，即使共2350萬的投資取得最高回報，因流動資金短缺，學生會也會在5年後錄得赤字。

我們的成員今天出席評議會會議，堅決反對在這個會議上通過學生會通過850萬信託基金的議案，並爭取直播會議，還會員知情權。

*因事出突然，反對理據及後續行動容後補上。

Link:

學生會咁識玩
以後讀Poly可能唔使交學費

Fatfat 未畢業就退休

上莊原來係為咗賺錢退休

唔知中間有幾多油水呢

個AGENT就發達啦！

邊個上莊 / 上上莊做左保險 SALES？

通常都益自己友啦

巨額保單？

保邊個條命？

受益人寫邊個？

床單黎？

嘩屌左手交右手

>>去年年尾購買了一份1500萬的巨額保單

年尾MEET QUOTA + BONUS

床單？

乜學生會咁多儲備既

cls 1500萬保單，仲要十幾條蛋散決定

可能連Poly同學仔都唔知

小心比 SALES 昆呀

你以為係一次LUMP SUM full paid?

可能張單係每年要比1500萬

班友分分鐘自己都未買過保險

如果投資失利搞到筆錢冇晒，學生會使唔使負責

反而好奇點解學生會有權隨便用啲儲備

睇會章點寫

N年前HKUSU都被銀行SALES昆左買基金

撞正金融風暴, 蝕到阿媽都唔認得

然而中學學生會唔知有無二千蚊

鬼咩
中學學生會基本上都唔會有固定會費支持
最多咪收十幾廿蚊賣下文具
有部唔知洗唔洗自費既影印機咁
點會有儲備

點解個學生會有咁大筆錢

香港理工大學學生會會章
16.5 本會資金所作之任何投資或轉賣投資,必須於評議會會議中以特定議程處理,並不少
於三分之二或以上有投票權之與會成員贊成,方可實行。

Source:

原來係跟足規矩做
學生會幹事會+評議會就可以決定2000幾萬去向

終於知道點解中共想入侵香港嘅大學學生會

個agent真係fatfat

用得投資似係儲蓄保險黎
不過冇公開到細節唔知道有冇保證金額

無記錄可以做決策

其實最大問題係點解咁大筆錢投資都覺得唔使知會會員
定佢哋覺得2350萬濕濕碎

儲蓄保險都要寫受保生命架, 都要可保利益架

保單持有人我當佢寫學生會, 咁保緊邊個條命呀？

受益人可以唔寫
但如果佢選擇寫, 係可以寫個人上去喎, 咁係邊個？

如果唔係儲蓄保, 而係比人水買20年ILAS就好笑啦

你以為一炮過比1500萬?

原來係每年要比1500萬

BTW, 儲蓄保基本上係好ON 既保險

可能因為會章無寫話要通知會員掛...

佢哋會章又真係見唔到有寫

但大拿拿2000幾萬，唔知會會員一聲就走去買，佢哋唔驚奶嘢

俾著我係簽名嗰個一定手都震埋

呢樣我唔否認
精算佬冇死錯人既

FatFat

老廉加保監局

保單?保乜野?學生病左有得camp錢?

Poly萬幾會員
一人一年百幾蚊會費都 一年都百幾萬啦
有時su無庄又無人洗錢 有幾千萬唔出奇

咁其實係有幾錢？
佢話上年年尾買咗1500萬保單，依家仲有2000萬流動資金，即係可能仲有啲係非流動資金
Poly學生其實有冇權去知條數？
定係幾千萬學生會圍內玩？

學生會應該有fin report或者核數報告睇？

支持公開盤數 還富於民

原來上到莊就可以渣住成千萬...唔怪得媽媽叫我用心讀書

通常呢d公數都做定期多

無後果？

當初無campus media 旁聽/報道 council meeting???????? On9嫁??

上莊做保險
返黎迫鳩d 細既簽單?

分分鐘自己係agent，即時上埋百萬圓桌會

竟然當business 咁玩

其實長遠都合理，鬼叫你班友咁鍾意叫人唔好交學生會費。咁冇收入咪要諗方法。如果做到免所有學生會費我又唔反對啊。一黎加返大學生會會員基數，二黎可以用類似基金會既方式營運。

買咩保單

開心到手震埋啦
宜家比人屌兩屌
畢業就後唔洗打工

難怪個個搞政治

等睇結果

保險佬最鐘意水人投資

可唔可以報警？

一定要等校方介入先擺得平

如何on9?

仆你個街學生會貪埋貪埋

一定係床單

因為知會左就一定買唔到囉
如果係床單
條女係咩樣
定係 班女係咩樣

2000萬當中抽少少水都發達

學生會全票通過 過大海 一鋪大細 贏我輸你

評議會入面有個係有返保險聽聞業績仲要唔錯

你個論述咁似呀葉生嘅

話無貪污都無人信
無人去icac;?

哇屌你老母啊

應該要報埋icac

個保險agent好唔會比ICAC查...？

1,500萬 保單 定 保額🤔

人壽儲蓄bonus 抽50% 左右
雜險, terms 果d 低力多, 應該得30%
收佣果個真係好,人生贏家

每人分到幾多?

學生會啲人去做保險啦！

共2350萬的投資

分兩張單

支出現金計[保費], 唔係保額黎

1500萬保單 咁識玩

有無內閣d靚相睇下玩下偵探遊戲

睇下當中有無人做保險

係唔係強國學生呢？

好多誤解

首先一定唔會係床單 有冷靜期架麻 更何況唔會係一個人決定黎

然後可以用poly學生會名義買 唔一定要用人個名

應該係lumpsum黎既
佣都係1-5%之間
除非on9到揀供5年
我覺得唔會咁on9係因為學生會都要check文件同開會通過 未至於咁on9

以前都有上莊 未至於可以隻手遮天 同埋佣唔夠多分比咁多人

儲蓄保係幾岩呢d機構 事實上都唔少公司有咁做
當係投資既其中一部分
當個資產夠大 乜野投資都會有 但佢2350萬入面1500萬都係保單又好似on9左d

但儲蓄保可以好高保證既
而且佢擺舊錢係度都唔知做乜

另外佢地做個trust其實係好好既野黎 不過睇下佢地會唔會比人水左買d垃圾

最怕佢地買左派息基金

多數係fund linked policy

因為食水夠深

你一定唔係保險佬啦

1-5%佣你都講得出？

有5%佣既plan

但保險佬會賣低佣plan咩？

發夢見到SU都係買開儲蓄
同埋冇試過咁痴線咁大保額
當然呀葉生可以好多嘢合理化自己嘅行為啦
btw 間trust係新公司呀
不明來歷嘅公司都唔識避嫌就抵佢啦

實有人報ICAC查

花生

唔交會費得唔得

第時會唔會有SU拎啲會費去炒樓

就算當佢真係為之後學生著想，
但你用今年學生俾嘅錢，但搞到佢地要赤字幾年，本身應有嘅福利活動少咗
用而家學生享用唔到嘅錢去貼之後嘅學生活動，又合理？

當中保險佣金已經可以有利益輸送啦

報左ICAC未?

1500 萬收你5%
唔見得少

保險佬有機會一定食到盡啦

你估賣最適合既plan比你？

多數都係揀最多佣嫁啦

啲財技咁叻嘅！

收啦 冇知會就買 屌佢老母

有冇人知 報ICAC未???

不嬲SU淨識拎光環發下聲援，到真係要佢幫手做嘢佢就扮睇唔到 SU只係一班圍威喂嘅組織，同上莊冇分別

建制係立法會無申報有利益衝突照通過會議，學生會都係跟佢地學野，點會有事

點解香港啲大學咁柒
早排先話城大大o
依家到理大
定係外國大學都係咁？

屌 好撚醒
係好撚仆街 但佢發左一筆 我仲做緊牛

因為腦筍未生埋

未畢業先幫投資公司貢獻一筆
一畢業仲唔請你
中間仲要唔計幾多利益輸送

1. 資料來源係邊到？係咪第一手真實資料？
2. 係咪懷疑有人貪污？點解唔報ICAC？又玩人格謀殺？

人地賺完舊佣fatfat走左啦
又唔洗上身：）

唔使上身嘅意思係乜？捉佢唔到定唔使坐監？

捉到緊係要坐

成班睇篇文就信到十足 有無人去求證過來源？

屌，討論武俠小說劇情唔通又要做文獻回顧呀？呢啲係人性，永遠都會發生

佢哋又唔係史上第一個有刑事案底嘅人

如果係假嘅，希望學生會可以公開財務條數

永遠都有人腦筍未生埋

個個都以為自己係犯罪天才架啦，赤柱入面有好多受過高等教育嘅專業人士，有教授、醫生、律師、工程師

咁過基金有咩問題先，問題係講緊無記錄有人落格同赤字啵

其實每年都會公開有個meeting係過financial report只係冇基本會員會去睇

不過睇fin report有咩用, 而家係講緊間公司嘅背景、同SU人嘅關係(紅底、老鬼開etc)先係重點

2000萬點黎?
認真好撚醒 底班仆街發達

1500萬如果一炮過俾 第一年保費多數袋10%commission 呢鋪fatfat

葉稱今年會費收入減至約140萬元，但學生會仍要支付職員薪金等開支，即使節能長遠仍入不敷支，加上會員減少令學生會代表性下降，故盼學生會有穩健財政，並計劃以免入會費招徠更多學生，增代表性。他指臨委會想出購買1,500萬元保額的保險，每年供300萬元，供5年，10年後便每年可有約100萬元收益；至於購買850萬元信託基金，每年可有約一成回報。他承認買基金未招標，而是交由財政秘書找經紀，但強調當中並無利益瓜葛，學生會章程也沒列明要招標，投資只須通過評議會。

ICAC la

報左icac未
問左幾次都冇人答
讀左咁多年poly
年年都有黑材料

之前shitty 今次poly
證明學生會可以cap好多水

話無利益輸送都無人信啦下話

勵志堂班淫婦

每年一成回報？邊隻？我又買

唔係一向架咩 好耐之前好似有單hku拎儲備炒樓

如果財務秘書同個經紀係識既就成堆花生，真係報定ICAC都得

我建議理事亭快點報icac, 唔報正契弟

隻保險雞要俾十幾個committee 屌

葉就醒呀

即刻劃清界線

頭先又問source

有source又叫人報

咁緊張做乜鳩

基金財政秘書
咁份保險呢？

其實你搞清楚先啦
理事亭篇文邊句話佢落格
佢係話學生會無諮詢過同學意見就自己決定咁多錢嘅去向呀

條弱智咁撚緊張

字又唔識睇下先鳩up

2000幾萬 掟嚟做7日定期有幾多

條友係理大，仲好留意學生會事務
唔知係咪關佢事就緊張到文都唔睇就覆

（突發）理大學生會向全校學校發電郵散播港獨

收回佣可以買香港狗竇了

如果有利益輸送

個底就花一世啦

唔怪得咁緊張

同個官解釋啦

同連登仔解釋有柒用

個agent私下回佣,肥到pk

過肥年

有沖突咩

當時寫會章班人根本無預計會滾存一大筆錢
更無預有人出古惑

有講過有沖突咩？

報未？

仆硬街了

1500萬保單+850萬基金=2350萬.
30%佣=705萬
好葡萄.可以未畢業就一炮過買到樓唔洗供.

畢業退休

視乎種纇,有部份真係有咁高佣.

投資相連保單
係有返咁上下佣

我當Lump sum plan買 1500萬保費
8-10%佣

無論係買儲蓄定係105基金Plan 都係人壽險
受保人一定係個人做保險標的 而唔係成個學生會
假設該保單係用Keyman Insurance去Underwriting
究竟邊一個人係保險標的？
學生會仼期一兩年年年轉莊 做完Exco做評議會都好
一年起兩年止

除非係短既3Pay5 Plan 如果係長期Plan邊個去決定退保提取現金價值？

咁多傻鳩以為啲錢係入到莊員袋
有哂來往紀錄 少一蚊都知啦 真係唔驚比人拉咩

佢可能唔係投資相連保單
蘋果報左, 係年金單黎

明明d人就係講緊邊個做agent
睇下d佣入左落邊個袋
買保險有佣收係唔犯法架
不過唔知會唔會個agent就係「莊員」囉

補充一點：現時評議會主席上Exco個陣搞mega sell懷疑私自同檔主收租，最後驚動到學校

當年學生會同SAO職員收錢批標賣Notebook都上ICAC，呢單點會唔上呢？

根本就ON

你個年金要去到15年之後 (5+10) 先派錢
咁你15年內食屎咩？

點解唔買收租REIT, 一年派 6% - 8%
每年都over 100萬啦, 仲即刻有得派, 唔駛等

極on

個AGENT醒呀

拆兩張單

2017年年尾sell一張年金, 2018年qualify MDRT

2018年先再sell多一張基金單, 2019年又qualify MDRT

公司旅行, agent 實有得去！

自己去幾次都得

聽過三大學生會窮到震，點解理大有幾千萬玩

早年買左700

回佣呢

咁個份年金保單, 個受保人係邊位先？

年金保單係壽險黎, 一定要有受保生命, 仲要有可保利益

係咪評議會主席做受保人呀？

但你評議會主席會換屈, 但張保單係千秋萬世

數年之後，PolyU SU張保單, 係咪仲應該保住20年前個評議會主席條命？

你受保人係男定女, 食唔食煙, 又會有可能影響個保費率高定低喎

仲有, 邊個PLAN先? 邊間保險公司? 呢D要公開透明啦

咁就食左幾百萬佣金

讀咩書呀 炒股啦

識野

公司錢點同

酒店, 食野, 包晒

cls

你個名

ALL IN 700啦

中飽私囊 畢業就退休

過埋21日 cooling-off 先爆出黎, 醒呀！

推

大學學生會有幾千萬，仲要得返2000萬就叫財困

份佣要黎買匯豐收息退休

通晒天睇下點玩

根本就CLS

你將個portfolio, 一半買REITS, 一半買香港大公司 corporate bond
分散風險之餘, 回報都好stable每年 5% - 7%

再買少少萬邦投資（股票編號 158), 提倉拿實物股票出黎
成班EXCO年年去股東大會, 有鮑魚、有盤菜食

你 policyholder 可以係學生會

你個insured一定係人黎架嘛

你解釋下個insurable interest 係邊？

你張life單黎, 唔係gi

買年金單
個受保人死左就玩完 隻Plan啲term有無保證最少派幾年？
係咪最少可以拎返已繳保費

打手收皮啦
AC 連幾年前條數都出唔到
fac 莊圍內一齊收皮啦

因為係保險公司做緊back office

年金單 product design 唔係 for 退休咩

FNA 過到 GN16 product matching？

真係唔知, 問保監局

其實係理大冇人有法律知識寫同修會章

準備報保監查
我唔信莊員無收受利益會咁冒險
有回佣/分錢既準備仆街啦

點解過到 large case underwriting?

個insurable interest 唔係好奇怪咩

keyman insurance, 都係買返 director 條命, underwrite 時, 係 assume director 會一直做

依家ployu su 係, 明知insured係唔會再做 (換屆係必然)

真係要請教一下保監局啦

一炮過一舊大數個D咪通常5%囉
買左長年期個D, 例如廿年期個D咪出50%-80%既佣囉

問下保監局,

點解咁奇怪既insurable interest都可以出到單

我都想識多D

得果2000萬係到扮港大

其實全部U既constitution第一版
都係抄HKU

但HKUSU改左好多次
其他人無跟住改

HKUSU都試過蝕到阿媽都唔認得
仲衰過國泰炒燶期油
不過HKUSU係坐艇10年, 捱得到

所以搵返個App出嚟 個Agent隨時上身
FNA隨時係鳩填

UC咁都批比SU ?
係咪有利益先

唔洗上身？
保監撚到你狗咁
分分鐘監都有得你坐呀
有回佣已經可以仆街

事成
最多坐幾年出返黎重生

99% AGENT 都係鳩填 FNA
但鳩填得黎, 要過到 underwriting 個checking / internal control 架

搵返個年金單product design既文件出黎
如果product design文件寫「投保目的係退休」
佢就仆街

就算唔係, 保險公司都要向保監局解得通,
點解長期年金單係適合NGO, 同埋明知insured係一年後就唔係keyman都可以出長期單？

保監局呢排仲惡過證監

話唔洗上身個啲傻鳩真係柒下柒下

嘔番出黎唔受你保都得

新保監上台
撚狗咁撚緊啲支那agent啦

有新聞比佢做仲開心

Keyman insurance underwriting 一定嚴格
因為要睇Policy holder財務能力
再者大學學生會涉及政治 就算學生會會長唔係PEP
AML Due Diligence 一定走唔甩要做足

邊個話係做keyman insurance

最後一點真係好可疑
明知會轉受保人都照出單

多謝poly

唔係做keyman insurance, 都出到單？

咁我真係好想見識下, 個insurable interest係點

邊間保險公司, 開名啦！

今年poly臨委 uc做埋su

如果Policy Holder係Poly SU
做Life單個Propose一定係填Keyman Insurance

lack of insurable interest

張單 void 架喎

underwriting 邊個出單？

等同保監解釋

唯一係 keyman Insurance 先有 insurable interest

如果唔係, 就間保險公司可能仆街

我係保險公司, 拿拿臨叫IT掃機,

睇下有無POLYU SU做 policyholder 既單...

今年既su uc ujc 係三為一體既

合理..
好想撚狗

如果查個FNA點過到呀

新保監舊年先開檔, 一直想搵人祭旗立威
所以呢輪仲惡過SFC

邊間保險公司咁夠膽, GN16 product matching違反, 或無insurable interest 出單
我估真係仆硬街既

IA成立第一滴血, 究竟係邊間保險公司？

比咗Levy 係時候亮刀殺一儆百

保險公司仆街機會率 > 90%

佢張年金單係上年年尾做既,

咁保險公司慣常係年尾生意最旺, 趕年尾埋數BONUS

全世界 underwriting 都做通宵既

張單應該就要做 large case underwriting + AML EDD 架啦, 一定managers有份睇同簽名

可能前線比壓力佢地, 年尾死線趕出單, 求撚無詳細睇 / 諗清楚, 就簽名過左

依家極可能仆街啦！

IA搞左咁耐, 霸左OCI壇野黎做, 又過立法會, 又修例又乜又物,

成場大龍鳳

都係等亮刀一刻,

呢把刀, 唔見血都唔收啦

我估係細公司做嘅

係保監眼中, 細公司同大公司, 要求係無分別

我知道 我意思係大公司個啲核保部無可能咁大意
俾張咁嘅單過先囉

投資完有回報自己都離開咗學生會啦
仲要用曬啲錢去咁做
你話無濕腳邊個信

立案法團都叫有告示
poly呢個好似係無人知wo

花生！懶醒嘅紅磚大學生

一向有蠱惑
屬會會費全部keep响學生會度
最近有屬會話claim唔到錢

穿櫃桶底 點知柒左

係，可以做到咁多

報老廉查佢喇~ 隨時交單承保嗰個係啲屋企人, 公數交錢, 私數收回佣, 仲要用咁樣形式通過, 肯定未畢業先坐監

Single pay 做唔到咁多
最多10%

蘋果報左, 年金單分五年PAY

每年300萬

30%of 3M無得走

5年Plan FYC咁應該有15-20%
都夠做MDRT

最好拉晒班SU加保險佬

肯定做到 MDRT

有唔同條件都可以qualify MDRT架

睇返官網, 其實都唔駛真係「百萬」

50幾萬FYC就MDRT
或者150幾萬FYP都得
呢隻case中哂啦

個agent 其實可以折多1張單

博3年MDRT

保險佬本來做到5年mdrt...

而家飲下咖啡先...

理工大學學生組織「理事亭」指出，理大學生會評議會在未有諮詢會員的情況下，在去年年尾購買一份1,500萬保單，又在昨日的評議會會議上臨時加入一項議程，打算通過用850萬買信託基金，最終會議合法性被質疑流會告終。理大學生會評議會主席兼臨時行政委員會主席葉松青向《蘋果》解釋，校方取消必然會員制，學生流失近半會員致入不敷支，望透過投資收入改善，強調沒有收佣金，當中並無利益關係，但承認因太急未有招標，「是做得不好的地方」。

葉松青表示，今年會費收入減至約140萬元，但學生會仍要支付職員薪金等日常開支，臨委會有見學生即使減少支出，長遠都會入不敷支，加上會員減少令學生會代表性下降，故希望令學生會有穩健財政，並以免費吸引更多會員入會，增加代表性。葉松青說臨委會想出的方法，是購買1,500萬元保額的保險，每年供300萬元，一共要供5年，10年後便每年可有約100萬元收益；另一做法便是購買850萬信託基金，每年可有約一成回報。他承認買基金未有招標，而是交由財政秘書找經紀，但強調當中並無利益瓜葛，學生會章程也沒有列明購物要招標，但若果要做投資，須通過評議會。他說，買保單有正式的會議紀錄，但現時仍未處理好，約一至兩個月後才會有。

教育大學高級講師、律師莊耀洸認為，保單涉及的金額大，正常應要做諮詢，若決定要投資，即使組織沒有規定，也應謹慎處理，參考其他團體例如學校、法團等，透過公開透明的招標程序，決定向甚麼公司買保單或基金，以避免遭質疑當中有利益關係。

Source:

個波直接射咗落財政秘書度
同埋處理會議紀錄原來要一至兩個月

買保單無會議紀錄？

咁你有APP FORM架！

保險公司 underwriting 都要見到有 resolution 先出到單喎

拿出黎睇下？

定係佢想人搵保監局, 由保監局命令保險公司交晒所有文件出黎睇下？

一成回報 guarantee 架？

淨回報有 10%
基金管理費 + 雜費 > 2%

咁佢年回報率 > 12%

乜基金咁勁呀？我都想買呀

現時資金2000萬，買咗份1500萬嘅保險，即係原本有成3500萬

有啲想知各大院校SU有幾多儲備

正，有花生

佢入面果幾千萬仲係包埋其他屬會D會費!
有幾千萬真係唔出奇

呢2條友擺明有鬼啦

個市好一年三四十%都有啦
有咩咁出奇

大學學生會都二千萬？ 根本就唔應該有二千萬。。。香港d 制度真係on 撚9 .

但再下屆未必係同一堆人做學生會，未必肯再買

guarantee 架？

無會議紀錄都會有錄音掛，點解唔攞返出黎

保險 sales 老奸巨滑

昆班書都未讀完既, 真係話都無咁易啦

痴撚線 推上報啦 懷疑中間有人食夾棍

1500萬本
10年後先賺100萬
咁戇鳩嘅投資都做
擺明有鬼啦

1500萬買間鋪仔收租仲好啦
買呢啲垃圾擺明有鬼

一舖養三代

要睇Poly U SU 既Constitution, 如果冇權既話，成張單有機會ultra vires，個transaction 可以取消

又或者個主席可能違反左受信責任

葉松青

剛登記?

alexander_cc_yip@manulife.com.hk

屬會d錢claim咁耐, 開保單就咁爽手

條友死撚硬
未畢業就要坐監

呢個名唔易撞啵
其他會報定ICAC啦

呢d真係仆街喇 用學生會錢幫自己開單

依家投資保單要保險公司披露佣金,

法律規定黎

試下寫信去宏利, 書面要求佢披露投資保單既佣金,

佢一定要答！

CHECK下佢有無MPF牌

可能順便做埋學生會職員D MPF

幾日前先登記就爆單咁嘅嘢？

嘩呢鑊仲唔仆街

唔知收左幾多回佣同利益輸送
真係小圈子

宏利4款年金PLAN (包括名震中外既「赤霞珠」 )

宏利唯一 KEYMAN PLAN

睇黎睇去, 都同阿葉松青講既 plan feature 唔夾喎

有無巴打幫手睇下？

應該唔係呢d垃圾plan啦 似係lump sum

推撚到佢仆街

AFS 會否有分呢？

會唔會尾個張單, 應該係上線 / 上莊做?

又會唔會, 佢自己見咁撚好賺既, 就做埋人地下線...?

有錢齊齊搵

仲未有相睇

坐監啦柒頭

張咭片

推到佢仆街

chi lun sin

有無法律巴打可以講下係犯乜法？

虧空公款？

盜竊？

要坐幾多碌？

咁你個市好一年賺到三四十
市差一年賺幾%
拉上補下咪有可能
你就咁買2800應該一年賺10%都唔係一件難事

會議記錄要一個月？

我係其中一個su 我就做污點證人喇

盡快劃清界線可能無事

打手全面進場

戇鳩
基金唔係咁玩架
咁易賺呢個世界無窮人啦

諗住拖延時間

希望過多幾個月之後就無人記得件事

Poly有份交學生會費既學生可以報警

報左就會有人做野

唔好比佢學內攪掂

唔好比佢校內攪掂

咁點玩?

等睇連登巴菲特

點解一個學生會有咁多錢

保險公司9成會交資料出來

不過如果佢係啱啱先登記，2017嗰張單就唔係佢簽

1. Agent名

2. 邊個受保，保額

3. 佣金

4. agent上下線

5. 保險公司出佣去邊個戶口

6. 該戶口資金出入會被查

好難走甩

筆錢賺定蝕who fucking care

最重要就係自己有錢袋

左手交俾右手

美其名投資，實際上.......

你地埋位開工
人地就退休

保單有晒存檔

邊個agent 做

葉生是否佢下線/關係

張單邊個簽

巨額保金流向

一目了然

保險佬最鐘意賣儲蓄保

因為儲蓄保大約有30%佣金

如果佢校內攪掂的話

可能真係乜事都無

但你估上埋生果報會就咁close file？

我淨係想睇人仆街

10% 佣已經20萬
正常人壽儲蓄保50%
投資相連基金 45%
普通雜險 20%
團體保險 20%

所收既保費計算

10% = 20萬？

只有2000萬

搵人報左icac先啦

icac有匿名舉報

但好似報警好d

ive係咁嫁啦

lm

中學差唔多啦

其實可以話無論個會議記錄你寫乜都無得拆

等成個月，佢個會議記錄諗埋對白錄埋音

就算你講得通買保險無問題

問題係被懷疑既利益輸送

唔會係呢隻 呢個係Term Life無儲蓄功能

推到條仆街收皮

其實想問下理事亭同毒果邊句講係宏利賣？

大家小心跟車太貼喎

係宏利？

咁真係水洗都唔清

就算唔係同你講果間買

自己決定用所有學生交出來比你代保管既錢來買保險就無問題？

小啦 我考過保險，人壽儲蓄頭3年可以去到6，7成 組頭拆妳1成都仲有得過半
利申唔識玩最後去左做it狗

傻啦
投資失利既野點會有人負責
何況真係到盤數出現問題果陣
佢都應該落埋莊

文盲？ 呢條問題黎架喎

上面啲人話要send email俾宏利叫佢交人又話報警
所以咪問下囉

視乎決定買保單呢part出問題

如果有刑事成份可追溯

sorry 以為佢話係firm宏利賣

係既話就推到佢仆街

所以係要睇佢想點解釋

但睇落都應該無得拆

而家真係要等佢公開文件先知
打去保險公司提供唔到份保單足夠資訊
人地未必理你

重點似乎已經唔係個會議記錄內容係乜

似係拖延時間

你私下就可決定用你代保管既錢來買保險？

你一野劃清界線

話交比財務秘書就以為真係唔關你事？

最終交保費張支票邊個簽？

你簽名既同時已經要承擔背後既責任

最好睇應該就係個莊會有人互相篤大家出來自保

可惜應該唔會比我知

拿, 去得保險公司買都一定有保險成份, 一定有受保人, 受保人釘咗就賠番錢. 咁受保人同保單持有人之間要有可保利益, 份保單先會成立. 咁依份單到底受保人會係乜水呢?

會議記錄有寫出席者

全部莊員都讚成買保險？

我係莊員我就只會講事實自保

呢個真係好問題
理論上就算保險公司既基金單都有人壽成份要落受保人

呢位巴打睇黎應該玩得唔係好耐
供5年無咁高啦，供20年首年先去到5成佣左右
基金1筆過更加得1-5%

呢d資料一上水就有人要負責喇

考完1 3 5走左啦

又或者咁講, 冇可保利益, 份單就void硬啦. 我諗極都諗唔到學生會可以同邊個自然人之間有可保利益.

知會左就奶野啦

花生花生

虧空公款唔洗拉?

點解唔成立學生會強積金，規定學生每個月供 500 蚊，將啲錢全部交畀基金佬買衍生工具，畢業後扣除手續費可以攞返本利和。

反正啲學生哥都係攞啲錢嚟玩同拍拖，倒不如幫佢哋做高風險投資

利申：埋土畢業

而家都奶野啦

一次都係運

其實都唔駛等乜柒會議紀錄

有乜文件就拿乜文件出黎

嗱！ 保單文件一定有既, 一定可以拿出黎睇既

因為出單後9日就要比到保單人

儲儲埋埋咁撚多

咁呢個PLAN好ON

每年供300萬元，供5年，即係供晒1500萬比保險公司

再等10年, 之後先開始派錢

即係係15年內, 無1500萬ASSETS用

如果呢1500萬全部買REITS, assume平均每年5%回報, 唔計複利,

你15年單係派息已數返1,125萬, 計埋本金個HK$1500萬就係HK$2,625萬

但保險公司係15年, 仍然係HK$1500萬零增長

咁保險公司之後每年派100萬, 即係第16至30年, 其實都係派緊你原本個1500萬比返你
即係自己既錢, 交比保險公司, 派返比自己
即係30年後, 2048年, 你先全數拿回自己30年前付出既本金

計埋通賬, 到時購買力, 應該剩返50%

發夢夢到呢張係AXA既單

AXA有年金PLAN?

佢好耐之前出過一次, 後黎自己收返唔賣

搵唔到一個PLAN係符合阿葉生所講既plan features

留名花生

如果張單係宏利開既!
條友都走唔甩，都可以懷疑利益輸送

POLY學生快D報ICAC查啦
條友仆硬街

ICAC會唔會聯同IA搜POLYU?

今日有呢單：

【蔡志明頭痕】ICAC與SFC齊上門查康健

去年11月底開始被證監會勒令停牌的康健國際(3886)發出通告表示，上周五(2月9日)廉政公署與證監會人員，齊到該公司位於沙田小瀝源的寫字樓，執行一項搜查令。

廉署人員就公司涉及《防止賄賂條例》（香港法例第201章）第9(1)及9(2)條項下的指稱罪行，而證監會人員就涉及《證券及期貨條例》（香港法例第571章）第179(1)條，齊到場執行一項搜查令。

董事所深知、盡悉及確信，以上搜查並未影響本集團的業務和營運。

康健國際副主席是「玩具大王」蔡志明，他女兒擔任主席，蔡志明與有「殼股玩家」之稱的曹貴子共同持有康健18.28%。

康健國際（3886）公布，旗下位於沙田康健科技中心辦公室，於上周五（9日）遭廉政公署及證監會聯合上門搜查，集團表示搜查並未影響業務和營運。

根據公告，廉署及證監分別是根據《防止賄賂條例》第9(1)及9(2)條項下的指稱罪行，以及《證券及期貨條例》第179(1)條到場搜查。其中，《防止賄賂條例》第9(1)及9(2)條，包括指任何代理人無合法權限或合理辯解，索取或接受任何利益，作為提供與業務有關優待的報酬等多種情況。

康健自去年11月停牌至今，集團目前大股東為中國人壽集團，而近期捲入康宏（1019）多名高層涉貪風波的「醫生」曹貴子，與「玩具大王」蔡志明則為第二大股東。現時康健主席為蔡志明女兒蔡嘉怡，已久未現身的曹貴子則仍任副主席。

如果有回佣, 真係仆得應一應架

依家冇回佣，只要係宏利單，條友都仆街!
比人查到係宏利到做

法律上, 若果視佢為學生會既agent
咁收comission可能會違反對主事人既誠信責任

佢登記日期同張單個日期都唔吻合
應該就唔會視佢為agent

繼續推比理大生睇! 你地快D報ICAC啦

會唔會係朋友幫佢開單食第一年，之後等個牌出左就轉返張單又或者出左個牌即刻又想自己開第二張理大單？

其實早喺第三十八次非常務會議時經已成立咗學生會基金運用專責委員會，話要幫SU投資，留條後路。仲話為咗唔比學校知太多學生會財政狀況，所有委員會內與會者都要簽保密協議，所以評議會會議並無呢啲議案嘅討論內容。

另外，其實琴日第四十九次非常務會議已經唔係第一次諗住過儲備基金議案，上一次會經已討論過。

有可能喎!
年頭就想開多張八百幾萬既單，可能想自己食!
(可能新人開唔到大單，食住幾百萬先)

嘩

學校幾時會介入

入職前交張單俾依家上線，拆佣大家分
依d野保險界你估會少
如果用公數買單佣就自己既
一定call得老廉

埋大仔原來唔單止識隻抽
仲識投資

食得咁明顯好易俾人周到
窮撚成世人未見過錢，真係好易鬼迷心窍

保密唔代表無紀錄喎
難道CIA係無文件既？

保密係連文件都保密, 唔係無文件

咁擺明係唔留文件證據, 一早打算出事就口 UP UP

你用成1500萬, 仲要影響往後30年,
無招標, sales無文件presentation, 無risk-return analysis, 無獨立顧問, 靠呢班柒頭自己諗？
無古惑？

佢內部唔留紀錄, 難道可以真係過骨咩？

有保單文件, 有投保書, 有壽險需要分析表格, 全部都可以追查

一個學生會, 依家擺到明係有投資需要
何來有壽險保障需要？
走去買人壽保單, 已經違反保監規則, 可以拿回保險文件做證據,
去要求void返張單, 去保監投訴sales misselling

唔通真係放HK$1500萬係保險公司, 30年之後先取回咁ON

唔關學校事既, 獨立運作架嘛,

你估中學雞咩

若果有呢種回佣, 真係等坐監都得

咁其實有無人去報案？

報警未

我同意有投資需要，不過買保險真係好on 9
本身買儲蓄保就已經on 9, 仲要買咁耐先拎錢。我諗佢哋真係唔識Time value

如果有收佣金, 佢哋就真係仆街啦。不過，如果係搵親戚買，益佢哋，又冇分錢(如果同親威講，啲錢佢keep住先，夾好口供，都好難證明佢收)，其實都只係程序問題

話說，唔識保險啲嘢，張單係咪void?

利申:有交會費

有無人知有份參與會議嘅成員係咩人

如果個agent係佢親戚，唔洗利益申報

又啱，要講
屌，好撚嬲

話冇濕腳搵鬼信咩
你自問會唔會咁好心協助人地發達
緊係協助自己發達先la

比學校攪鳩必然會員制都唔識反抗
普通會員撚知su想點咩

斷供第一年300萬total lost

財政要保密唔比校方知？

原來一早舖定路

又可能比D保隧佬哄兩哄就.....
推到有人報警

btw, 屌你打殘體

有啲咩咁需要唔俾人知呀

1500萬all in領展

分散式投資係香港 REITS

30年長期做收租佬, 基本上無得輸

POLYU SU班人都ON

投資reits又點cap水呢

整個評議會一齊同意黑箱作業動用 HK$1500萬 + HK$850 萬

呢班人無收著數？

ICAC肯查既話, 分分鐘成個評議會去坐監

所謂保密, 根本就係多餘

就算你比校方知道儲備有2000萬, 咁又點？ 可以做D乜？
校長搵人擄人勒索, 鏢你評議會主席參咩？

再講, 你個葉乜乜依家, 咪公開向毒果記者講左有多少錢囉
咁依家出事啦, 黑箱作業唔得啦,
就唔保密啦咩？ 就唔怕校方知啦咩？

根本D所謂理由, 全部都唔係理由
只係想黑箱作業, 做乜無人知既借口啦

專訪評議會主席葉松青：學生會投資非「撈油水」

近日有組織「理事亭」指控學生會正準備進行大額投資，懷疑當中是否涉及利益輸送。就此事，本編委特意訪問評議會主席兼臨時行政委員會署理會長葉松青，以釋除疑慮。

對於為何運用學生會資金作投資，葉松青指近年學生會會員減少，以致學生會財政負擔愈重及代表性減少。若學生會作投資以保障財政穩健，可以減輕壓力，甚或以免會費作誘因吸引會員。學生會計劃投資的項目為保險及信託基金。是次投資保險為一千五萬，十年後預計可獲取每年一百萬。而分散投資在信託基金的八百五十萬中，每年可得百分之十二回報，即約一百萬，本金亦可在五年後取回。保險及信託基金為低風險投資，決定前亦曾進行報價程序及風險評估。葉認為任何投資都涉及風險，問題在於風險高低。學生會選擇的保險及信託基金皆受法例規管，公司只可進行低風險投資。

有關是次投資的程序之正當性，學生會會章16.5「投資：本會資金所作之任何投資或轉賣投資，必須於評議會會議中以特定議程處理，並不少於三分之二或以上有投票權之與會成員贊成，方可實行。」上有訂明正確程序，葉松青強調投資決定經過評議會會議討論及決議，絕對合乎會章。他亦可公開有關基金運用委員會的文件，包括評議會會議文件及投票紀錄、投資報價單、保單進度等。

此外，該組織聲稱學生會財政將在五年後錄得赤字，葉松青指此結論是基於虛假的數字，為不實的指控。學生會有二千七百萬的資產，扣除一千五百萬的保險投資及八百五十萬的信託基金，學生會依然擁有約三百萬的資產使用。加上是次保險投資並非一筆過付款，將分開數次繳付。而三百萬作為緊急儲備基金是絕對足夠，當年雨傘運動時理大學生會只運用了十多萬作為支援。學生會在雨傘運動這類規模大的社運中也只是用了十多萬元，三百萬作為緊急資金是綽綽有餘。

組織「理事亭」之公開信中指是次投資決定未有諮詢同學意見，葉認為此說法是十分「神奇」。在決定投資前，評議會已進行過五次會議討論有關資金的運用，第二十三及第二十四屆學生會的評議會會議上皆有討論進行保險投資。雖然會議以休會自由討論的形式進行，但會議秘書亦有記錄，但詳情會議記錄需向秘書查詢。問及評議會會議中討論是否足以諮詢同學意見，葉松青認為第二十三屆及第二十四屆的評議會會議中都有不同組織曾表達意見，涉及的組織為數也不少，第二十三屆時任幹事會會長的「理事亭」成員黃澤鏗當時在會議上也沒有表明反對。

最後，葉松青指出保單的負責公司為AXA安盛集團，與葉所屬的宏利並無關係，否認了是次投資涉及任何利益輸送。

屌你唔夠使用就可以拎錢去所謂投資？

你唔炒股？

一定要比佣人賺？

仲要有疑似利益輸送？

解釋完令人仲嬲

完美關公

等比人查啦

一時又話"學生會財政負擔愈重", 之後又話"三百萬作為緊急儲備基金是絕對足夠", 前言不對後語. 咁三百萬拎嚟做學生會平常開支又捱到幾耐? 如果有排捱嘅, 根本就唔justify佢地拎啲錢去買保險嚟投資換收入啦.

屌 係AXA
IA個office就係AXA隔離

呢班仆街平事都做唔少虧心嘢架喇
呢鑊你仲唔仆街？

唔同公司, 唔可以射單回佣既咩？

乜野低風險信託基金可以有每年12%回報？

開名啦

即係拿1500萬比保險公司

然後保險公司係15年後先開始比返「自己既錢」比你

去到第30年, 先會拿回自己當初比出黎既「自己既錢」

仲有, 你依家擺明係投資啦,
咁有乜人壽保險需要呀？
違返保聯規則架喎

葉乜乜唔講出黎, AXA張保單寫左邊個人做受保人, 保緊邊個人條命？

其實唔駛講咁多

拿AXA張保單文件出黎睇下

咁佢講到咁大條道理, 個投資咁撚英明,

咪公開保單文件, 比大眾睇下囉

出單9日就要送單去到學生會手上, 保單文件一早有, 唔駛準備架

大把野可以投資

點解要買一買即蝕既儲蓄保險？

短線的話

做定期一定好過儲蓄保險

長線儲蓄保

本金購買力又比時間降低勁多

AXA邊隻PLAN？

都搵唔到有隻咁既PLAN

葉乜乜班人, 其實知唔知自己買左D乜？

咁又未必所有plan都公開

有d公司可以因金額度身訂造plan

葉乜乜話當初無諮詢, 但好多討論

又乜又物, 佢無錯

fine！

咁你依家買左d乜野, 可以公開啦

polyu同學, 都要知你有乜資產

AXA張保單, 個PLAN叫乜名？
保單文件入面, 個受保人係邊個人？
保單文件, 出單9日後就應該收到
仲唔公開, 等乜？

會議紀錄, 事後作故仔, wfc?
最重要係, 保單文件證據, 好客觀架嘛
開黎見人啦

醜婦都終須見家翁

葉松青肯講邊個受保人未？

我好想知, 究竟張保單保緊邊個人條命...

咁大筆錢，保單只係求其搵個秘書去買
而無攞份保單黎做會議討論文件點都講唔通

free-look period 21日, 唔係評議會circular返張保單文件？

無古惑？

想知邊個agent

拎千五萬買垃圾

公開保單文件啦！

邊個係受保人？

非基有無得報警呢

報價？
你有無招標呀？

風險評估？ 你點評估法呢？
講黎聽下？

你係FRM咩？

你用2000萬資金, 唔搵獨立投資顧問比個獨立書面意見？

你出街買件衫都會格下價先買啦
而家成千幾萬就唔招標？唔係自己錢就亂咁fing呀

佢話風險評估先最好笑

葉乜乜係 FRM 定 CFA？

850萬, 即係過左「專業投資者」既門檻

99%機會有叫佢簽文件, 自認做「專業投資者」(Professional Investor)

好多SFC比零售投資者既保障, 基金公司都可以唔需要跟
包括書面合約及指示都有機會無

推介比「專業投資者」既產品, 係可以唔係SFC認可既產品,
分分鐘連產品銷售文件都可以無

一聽個所謂12%回報, 5年後取回本金既野
明顯就係一D只可以比「專業投資者」既結構性產品 (structured products)黎

呢d產品, 太多數個風險係隱藏, 亦都唔多人明白既
好可能係有gearing, 奇怪既backed assets, d資產可以唔係香港
有時, 係講你都唔明
accumulator呢D, 就係典型賣比「專業投資者」既product黎

「專業投資者」另一個名, 係叫做「有錢的水魚」

成班毛都未出齊, 唔好講比同學知, 玩呢D金融毒品？

葉乜乜要澄清：
(1) 個850萬基金係唔係未經證監會認可既基金？
(2) POLYU SU係咪以「專業投資者」(AKA 有錢的水魚)身份買個基金？

POLYU同學仔, 可能唔知乜野叫「專業投資者」
做「專業投資者」係好撚危險既事, 因為好多原本證監會保障零售投資者既規例, 對「專業投資者」係不適用, 即係好多保障零售投資者既措拖, 基金公司可以唔做, 唔保障你, 而唔犯法

不妨可以參考下證監會教育網站既解釋

一般來說，向公眾發售未經認可的投資產品，即屬違法。然而，未經認可的投資產品可向專業投資者或在有關豁免適用的情況下發售。

假如你獲推介未經證監會認可的產品，應查核該產品是否在其他地方獲認可或受規管。你可要求投資顧問解釋為何向你推介未經認可的產品，以及你的權益如何獲得保障。若顧問建議你簽署確認書，表明是你要求投資某項未經認可的產品，並已完全明白銷售文件的內容，便應加倍小心。假如與事實不符，千萬不要簽署。

你必須瞭解獲推介產品的特性及風險，若貿然將辛苦掙來的錢投資於自己不認識的產品實為不智。

POLYU 同學仔,

如果你地發現學生會自認做專業投資者,

而購買左好複雜, 好奇怪, 你聽唔明睇唔明, 唔明個風險係點既結構性金融產品

可以盡快向證監會求助 / 查詢

我都唔知自己公司已經出返年金
究竟係買緊咩

poly 學生報警報老廉啦

可能POLYU SU自認左做專業投資者
整左隻未經證監會認可既金融毒品比佢地
呢D野唔放得係網站

linked annuity, 賣比零售客要SFC批, 係晒SFC網站有
無比SFC批既, 只可以賣比專業投資者 (AKA 有錢的水魚)

葉乜乜要澄清, 究竟買左D乜？

如果真係賣左sfc unauthorised product

就真係好玩啦

I kill u later

我未見過ICAC + SFC + IA 聯合搜查架

有生之年, 真係想見下

咩射單啫，班狗叫依d做分代理行為，係好高端既商業合作

上邊寫信託基金wo，而且都買唔成，你有無睇錯野啊？

投資年金保單都可以係 SFC unauthorised

呢度有齊經SFC批准既投資保單

投資保單可以有唔經SFC批既, 但只可以賣比有錢的水魚

信託=trust
基金=fund
若果係trust其實好大分別wo

葉乜乜隻狗收聲啦

自己 google乜野叫「信託基金」

常見既REITS, 全名就係「房地產投資信託基金」

評議會班人有個做保險做到出晒面㗎喎 又係宏利

宏利有個大學生計劃, 唔知依家仲有無

呢班低級 SALES 唔識 premium financing

否則仲精彩！

拿1500萬 去買張 cash value 2500萬既保單

扣除一千五百萬的保險投資及八百五十萬的信託基金

即係AXA投資相連年金黎

但AXA零售係無呢樣產品

好可能係未經證監會認可, 只供專業投資者購買既產品黎

葉乜乜要澄清啦！

可以留意下個評議會入面有無人係2018 建築工程grad
分分鐘條友係佢地一份子黎

保險sales不如分埋老婆？

無端端仲乜同你分？ 賺錢腥？

分單係咪因為一個夠數, 另一個未夠數, 射單比佢拿bonus, 再收返錢？

AXA有隻Linked 個名係年金
但搵唔到Product Catalog

AXA 駿峰年金投資保障計劃?

仲有個叫「逸禧終身入息計劃」

駿峰成10年前出

應該下左架, 唔再賣架啦

巴打好熟手！都係做投資行業？

我中學有成70萬

polyU 正式成立好似94定93年, 25年就已經有幾千萬儲存真係不得鳥

仲係理工學院時已經有學生會

仲跟埋HKU同CUHK走去機場抗議戴卓爾夫人, 有佢份

Poly SU 好似本身已經有舊基金滾左好多錢，
不過盤數就哩兩三年先整理好，
以前部委掠十幾萬都俾人圍剿，今鋪千幾萬真係不得了

有人從中獲利即係貪污 係咪拉得？可否報ICAC?

今次單野好似唔見有人貼民主牆既

快撚啲報老廉啦

Poly學生會評議會半圓真係年年都出事柒到唔敢睇

正係搞大件事又唔報icac有咩用
唔係好明

【評議員絕密爆料 透露閉門會議情況】
有出席當日通過1500萬保單會議的評議員，因「睇唔過眼」評議會主席葉松青的手法及回應，決定匿名方式公開憶述會議過程。

*********重點*********
1. 保險計劃的相關文件只有該保險計劃的宣傳單張。
2. 學生報及校園電台均在場，但知情不「報」。
3. 當日會議室被鎖上，與會者不能錄影。
4. 通過決定投資的決議只需時30分鐘。
*********重點*********

在以下片段中，受訪者的聲音經過處理。

香港理工大學學生會評議會 HKPU Students' Union Union Council 香港理大學生會 HKPUSU 理大校園電台 PolyU Campus Radio 理大學生報編委會 hkpusu PressCom

Link:

嘩屌，如果係真嘅話，成件事真係好撚鬼

知情就報老廉啦！！！！！

好想睇人煩好耐官司最終都係坐監

push.

究竟依家有無人做緊野？做到邊度？
進度去到邊？
仲要等乜呢？

報左保監局未？

拿到保單文件未？

知受保人係邊個未？

有個AXA年金PLAN計劃名未？

投票紀錄呢？呢個投讚成, 邊個投反對, 一定有紀錄架
無紀錄都可以逐個評議員去問返

完全無壽險需要, 買乜野保險呢？

乜都唔知, 咁讚成乜鳩野？投乜讚成票？

你班人太遲爆出黎啦

由評議會通過決議, 當佢即晚簽投保書, 保險公司投保手續最快都要1個星期先出到單

保單出左, 之後仲有21日可以cancel張單, 全數退回D錢

即係其實, 你地由評議會決議起計, 有成個月做野, 去cancel返件事

但等左咁多個月先爆出黎, 你就無得cooling off

咁個1500萬AXA保單既決議,
都要有人動議架

評議會主席葉乜乜hold會架咋喎, 佢唔動議野既

咁究竟係邊柒個動議？
呢個人都好可疑

報左去保監局投訴未?

你投訴去保監局, 保監局就會開FILE, 由保監局推件事向前去做,
推到班仆街交代
同埋保監局係會協助投訴人, 了解清楚保單既問題

你唔投訴去保監局, 仲係校內同評議會班柒頭耗
佢地擺明玩野, 玩到暑假都無結果

香港人被支那共匪係咁屈, 近年香港人都出去外國尋求協助
你自己同支那耗, 一定唔夠玩,
理大件事係同樣道理

評議員係選出黎既 (我估), 要對選民負責
去保監局投訴, 係負起返選民交託比你既基本責任

依家葉乜乜班人, 擺明黑箱作業, 拖字訣
同你係校內耗係不智, 拖得耐大家都無左件事

唯一方法, CALL齊記者, 拉隊上去黃竹坑保監局 OFFICE 投訴

POLYU SU 完全無人壽保障需要, 只有投資需要, sales叫佢買人壽保單
呢樣野本身就極可能係misselling, 違規既

張單仲極大機會係SFC 無認可,
保險sales係無乜合理理由, 可以推介SFC 無認可既投資年金單比人, 而保監又要接受既

你地推評議會葉乜乜嗰邊推唔到

就要換一換位, 推保監 + AXA 嗰邊

兩邊推, 目的都係一樣,
VOID左張單, 拿回D錢
保障返同學先

下屈去選, 選入到再慢慢炮製上任班仆街

poly仔啲basic finance都未識已經有15mil AUM 仲要咁識玩

推推

報警未？

留名睇佢地仆街

有2000萬買700應該發左達 學生會每人拎返廿萬走

成件事點睇都好鬼

推到班仆街坐監

雖然新年流流，不能當無野。

極大可能有人飽中私囊

校方會唔會介入？

？

SU財政獨立，唔搞大件事，校方都難介入

屌 不如放晒d錢入銀堂收息仲好啦 人地儲蓄保要見回報至少等5年 邊個比錢佢地呀

正常都係做下定期

冇得cooling off 先炒得大

乜撚嘢camp 錢

幾年前有個SU會長, 私下捲走咗10萬

AGENT FAT FAT

fat

屌你老母

真係睇唔過眼

駛唔駛坐監?!
非法取得財產

報左icac 未？

手提電腦單野
最後推左條𡃁去認

利申：以前有個 junior 係學生會的人

楊小姐 搵條𡃁去認 ?

咁都肯? 有安家費?

當年連仲裁班友都有水分

唔認都有得份... 認嗰個就真係傻仔

icac查未？

推一推，講咁耐肯做野未

何止上任
今屆23屆
葉同學係22屆候選內閣

根據學生會公開電郵
18和21屆已經有用學生會費做投資
已經根深蒂固

早排選評議會搞到好大陣仗以為咩邪教咁
咪又係同一班人

聞說個保險佬係某fac既老鬼P

果條agent就爽啦
已經儲到首期去買樓

有封e mail

飲下咖啡先啦

蘋果做野

正呀

push

竟然冇事

【本報訊】理工大學學生會斥1,500萬投資保險，被指欠諮詢惹質疑。《蘋果》取得相關保單複本，發現學生會投保時涉誇大擁有的現金，由大約2,000萬元誇大50%至3,000萬元，疑藉此通過風險評估。有大律師指出，如證實學生會臨時行政委員會故意虛報，或構成虛假陳述，屬刑事罪行；保險公司亦有權廢除保單、沒收已供保費。理大學生會已供款兩期，共涉600萬元。
記者︰周 婷

理大學生會投保的項目為安盛金融有限公司轄下的安進儲蓄計劃，總投資額為1,500萬，分5年供款，即每年供款300萬元。計劃含儲蓄投資及人壽成份，保單持有人和受益人均為理大學生會，目前受保人為今屆臨時行政委員會（下稱臨委會）主席葉松青。翻查保單，在全部「持有人」一欄的簽署，均有葉的個人簽名，同時蓋上理大學生會臨委會的印章。